戴耀廷轉囚石壁 陳健民高興遊行人數

戴耀廷轉囚石壁 陳健民高興遊行人數

戴耀廷面露微笑離開收押所，到大嶼山石壁監獄服刑。
夏家朗攝

【本報訊】「佔中案」上周三（24日）判刑，佔中九子被裁定串謀作出公眾妨擾等罪名成立，當中「佔中三子」戴耀廷、陳健民與朱耀明被判監16個月，戴、陳二人須即時入獄，而朱耀明則獲准緩刑兩年。天主教香港教區榮休主教陳日君昨日探望陳健民，並表示「佢喺入面好好，好安樂」，又指陳健民對前日反送中惡法遊行人數眾多感開心。另戴耀廷昨亦離開荔枝角收押所，由囚車送往大嶼山石壁監獄服刑。

相關新聞：田北辰倡「港人港審」避爭議

陳日君到西貢壁屋監獄探望陳健民，指他知道遊行人數多感到開心。
黃耀興攝

陳日君到壁屋監獄探望

陳健民上周六被帶上懲教署的車輛離開荔枝角收押所，到西貢壁屋監獄服刑。天主教香港教區榮休主教陳日君昨早10時許到西貢壁屋監獄探望陳健民，在監獄內逗留約1.5小時；他出來時向傳媒表示，陳健民在獄中生活「好好，好安樂，佢話呢度啲人對佢好好，有好多朋友」，並叫大家「放心，唔使擔心」，又指陳健民知道昨日遊行人數感到開心。陳日君稱，稍後會探望戴耀廷等人。

至於佔中案被判囚16個月、一直囚禁於荔枝角收押所的戴耀廷，昨乘囚車送往監獄服刑。昨早10時10分，戴耀廷登上懲教署的囚車離開收押所，只見他面露微笑，神態從容，囚車其後直駛往大嶼山石壁監獄，至早上約11時25分抵達。

佔中案案件審訊期間，戴耀廷在庭上陳詞說：「若我們真是有罪，那麼我們的罪名就是在香港這艱難的時刻仍敢於去散播希望。入獄，我不懼怕，也不羞愧。若這苦杯是不能挪開，我會無悔地飲下。」

手持黃色雨傘及英國國旗的王婆婆繼上周六後，昨也親身到收押所門外，搖旗吶喊支持戴耀廷，她不斷高呼「戴教授加油」、「公民抗命，無懼無畏」等口號，見囚車駛離時情緒頗為激動。

根據法院判決，佔中三子戴耀廷、陳健民及朱耀明被判入獄16個月，當中朱耀明獲准緩刑，黃浩銘則被判入獄八個月，黃上周六被編配到赤柱監獄服刑。另一名被判監八個月的被告邵家臻，因身體不適於伊利沙伯醫院接受治理，目前仍在羈留病房留醫，有待身體好轉後送往監獄服刑。

外交部斥美粗暴干涉內政

另外，美國國務院發言人日前針對《逃犯條例》及佔中案判刑發表聲明，表明密切關注當局計劃修訂《逃犯條例》，同時對政府起訴佔中組織者表示失望；北京外交部發言人耿爽昨於例行記者會中指美國妄加評論香港事務、橫加指摘，形容為粗暴干涉中國內政和香港內部事務。

耿爽稱香港與其他地區和國家開展移交逃犯合作是為共同打擊犯罪、維護法治，避免香港成為犯罪者避罪天堂；而非法佔中對香港法治、社會秩序、經濟民生造成損害，懲處犯罪行為是維護法治「應有之義」，聲稱獲香港社會廣泛支持。耿爽促美方尊重中國主權和香港法治，以及「口口聲聲」所講的司法獨立，停止任何形式干預香港事務。

■記者張文鈴、翁鈺輝

相關新聞：特首怕讓步影響京信任

上一則
上一則
台陸委會 呼籲港府傾聽港人不滿

下一則
下一則
認在台殺女友 官：只就其控罪判罰 陳同佳洗黑錢囚29月

田北辰倡「港人港審」避爭議
特首怕讓步影響京信任
大律師公會揭引渡修例魔鬼細節 港府可助內地 上門搜證凍產
外媒報道4.28遊行：群眾重返街頭
泛民阻選主席 建制謀革走涂謹申
台陸委會 呼籲港府傾聽港人不滿
認在台殺女友 官：只就其控罪判罰 陳同佳洗黑錢囚29月
大狀指判刑偏重可上訴
良心拉麵店老闆：無懼秋後算賬
《星島》社評促緩修例
無視13萬人怒吼林鄭企硬「送中」

石壁唔錯的，無赤柱管得咁嚴。行街時仲可以見到林過雲，過年去同佢拜年會送成排吉百利朱古力比係，係監房最貴既零食。